\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\newenvironment{myverbatim}{\verbatim}{\endverbatim}

\title{Sunes fina titel på sitt dokument}
\author{Aron Widforss\thanks{email: \texttt{arowid-6@student.ltu.se}}\\  
            ~ \\ Luleå tekniska universitet \\ 
            971 87 Luleå, Sverige}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  I denna sammanfattning skriver jag helt kort ner vad resten av
  dokumentet  handlar om. Här kan det passa att beskriva vilken
  uppgiften är och i  stora drag hur den lösts.  Man ska efter att ha
  läst sammanfattning förstås vad dokumentet handlar om.   

  Observera att det i slutet finns \textbf{några goda tips} för att
  typsätta en lösning på en matematikuppgift. 
\end{abstract}

\section{Introduktion}

Här kan man skriva massor om uppgiften, dess bakgrund, varför det är
viktiga att lösa det osv men för oss räcker det med att introducera
det. 

Faktum är att det blir lite krystat att skriva en liten rapport om hur
man löser en uppgift som denna men vi gör det som en övning i \LaTeX. 

\section{Uppgiften och lösningen}
Återge först förutsättningarna i uppgiften. Behandla därefter
deluppgifterna en i taget. Numrera ekvationer och referera till dem i
löptexten.  

Tänk på att ekvationer och matematiska formler endast är
\emph{förkortade skrivsätt} för vanlig text, och att de ska behandlas
så. Läser man text och ekvationer ska allt sitta ihop. Ett exempel: 
%
%
%
% Den här raderna består helt av kommentarer som 
% LaTeX inte bryr sig om. De betraktas inte heller 
% som tomrader, vilka skulle signalera att texten övergår 
% i ett nytt stycke, för de innehåller ju (i alla fall) ett 
% procenttecken på varje rad. På så sätt kan man få in 
%"blankrader" i sitt manus utan att de ska markera 
% nytt stycke. 
%
%
%
\begin{quote}
  Enligt elektromagnetisk teori är spänningen
  \begin{equation}
    \label{eq:1}
    U=RI
  \end{equation}
  där $R$ är resistansen och $I$ strömmen, medan det för effekten,
  $P$, gäller att $P=IU$.  Sätter vi in ekvation~\ref{eq:1} i 
  effektsambandet får vi
  \begin{displaymath}
    P=\frac{U^2}{R},
  \end{displaymath}
  ett alternativt effektsamband.
\end{quote}
%
%
Läs gärna detta högt för dig själv. Notera kommatecknet efter den
sista formeln eftersom meningen fortsätter ända fram till punkt.  

\section{Tips}

För att skapa en fin titel med mailadress till författaren samt dagens
datum så behöver man \texttt{title}, \texttt{author}, \texttt{thanks}
och \texttt{date}. För att få svenskt (\texttt{swedish}) datum- och
dokumentformat använder man paketet \texttt{babel}. 

En inledande sammanfattning skapas vidare med omgivningen 
\begin{verbatim}
              \begin{abstract} 
                 ... 
              \end{abstract}
\end{verbatim}
där \texttt{...} är den sammanfattande texten. En sammanfattning
kallas \emph{abstract} på engelska. Används paketet \texttt{babel}
kommer även sammanfattning att byta namn till det svenska
\emph{Sammanfattning}; annars kallas det \emph{Abstract}.   

\end{document}
